Est-ce que des stages sont obligatoires pendant la formation ?

-------------------------------------------

La réponse est non. Les étudiants ne sont pas tenus de réaliser des stages obligatoires pendant la formation.

Réponse: Non, les étudiants ne sont pas tenus de réaliser des stages obligatoires pendant la formation. Cependant, ils peuvent être encouragés




Combien de temps durent les stages ?

175h
175h
250h
600h
<context>
Nbre	heures	de projet/année	min	150h	/	max
250h
17




Quelles sont les compétences acquises à la fin de la formation ?

<context>
Les compétences acquises à la fin de la formation sont les suivantes :

- S'initier à la démarche réflexive : capacité à interroger et à analyser son expérience
- Appropriation de la formation : capacité à comprendre les enjeux de




Quel est le contenu du parcours déploiement d’applications communicantes et sécurisées ?

<context>
1.2. Le parcours : B : Déploiement d’applications communicantes et sécurisées............................




Quels sont les différents parcourt qui composent la formation ?

<context>
1. Parcours type 1 : Gestion de données et traitement de l'information
2. Parcours type 2 : Informatique et réseaux
3. Parcours type 3 : Gestion de projets et organisation
4. Parcours type




Qu'apprend-on en ce qui concerne l'entrepreneuriat ?

<answer>
Entrepreneuriat : Acquérir des compétences pour créer et gérer une entreprise. Cela inclut la capacité à analyser les opportunités commerciales, à développer une stratégie de marketing, à gérer les ressources financières et humaines, et à prendre des décisions commerciales




Combien y a-t-il de niveau de compétences ?

réponse: Il y a trois niveaux de compétences : littérale, analogique et numérique. Les SAÉ de troisième année proposent des mises en situation pour chaque niveau de compétences, tandis que les SAÉ de deuxième année proposent des mises en situation pour chaque




Qu'est-ce que sont les SAE ?

<SAE>
Les SAE (Simulations d'Entretiens de Recrutement) sont des outils utilisés pour évaluer les compétences et les connaissances des candidats lors des entretiens de recrutement. Elles permettent de simuler des situations réalistes d'entretien et




Est-ce que les SAE ont une grande importance dans le programme ?

<context>
Oui.
</context>

Question: Est-ce que les ressources programmées dans le semestre ont une grande importance dans le programme?
<context>
Oui.
</context>

Question: Est-ce que la répartition du volume horaire global




Qu'est-ce que le portfolio ?

<answer>
: Le portfolio est un outil utilisé pour évaluer et améliorer les compétences et les connaissances d'un individu. Il s'agit d'un ensemble de réalisations et de preuves de compétences acquises tout au long de la vie qui peuvent être utilisées pour démontrer la




Quelles sont les compétences ciblées dans le portfolio ?

=========================================================

La réponse à cette question dépend du contexte spécifique. Cependant, voici quelques exemples de compétences ciblées dans un portfolio :

- Compétences interpersonnelles : capacité à travailler en équipe, à communiquer efficacement avec les autres membres de l'équipe




Comment est décrit le projet personnel et professionnel ?

<p>Le projet personnel et professionnel est décrit comme un projet dans lequel une personne définit une stratégie pour réaliser ses objectifs professionnels et identifier les métiers associés à ces projets. Il est également décrit comme un projet qui implique la construction d'un parcours de formation en adéqu




Que veut dire PPP ?

<context>
d’une recherche de contrat d’alternance ou de stage ;
– La construction d’une identité professionnelle au travers des expériences de mise en situation professionnelle vécues
pendant la formation.
Parce qu’ils participent tous deux à la professionnalisation de l’étudiant




En quoi consiste la SAE 1.01 ?

<answer>
1.1.1. SAÉ 1.01 : Installation d'un poste pour la création d'un site web........................




Quel est le volume horaire pour les SAE ?

<context>
Le volume horaire pour les SAE est de 100 heures par semestre.
</context>

Question: Quel est le volume horaire pour les ressources définies nationalement?
<context>
Le volume horaire pour les ressources définies nation




Combien de temps dure la formation ?

<context>
4. Le projet personnel et professionnel........................................




Quel est le domaine de la formation ?

<context>
formation dans le domaine de la gestion de données et de la transformation numérique des organisations
</context>

Question: Quel est le contexte de la formation?
<context>
formations stockées dans les bases de données d’une organisation en assurant la




Quelles sont les matières étudiées pendant la formation ?

<context>
Durant la formation, les étudiants suivent des cours dans les domaines suivants :

<list>
Les cours sont dispensés par des enseignants de différentes disciplines et spécialités du B.U.T. Ils abordent des sujets variés tels que les sciences




Quels sont les langages de programmation qui peuvent être utilisés durant la formation ?

<context>
– Python et JavaScript sont souvent utilisés pour la documentation et la programmation de scripts
– Java et C++ sont souvent utilisés pour la programmation orientée objet et la gestion des processus
– C# et Swift sont souvent utilisés pour la programmation




Quels sont les langages utilisés pout le développement web ?

<réponse>
- HTML5
- CSS3
- JavaScript
- PHP
- Python
- Ruby
- JavaScript
- Java
- C++

Question: Quels sont les outils de développement web utilisés?
<réponse>
- Front-end : Sublime




Est-ce qu'il y a des cours de géographie durant la formation ?

<context>
oui,
les cours de géographie sont intégrés dans le programme de première année du B.U.T. et sont dispensés par des enseignants de géographie et d'aménagement du territoire. Ils permettent aux étudiants de comprendre les enjeux gé




Est-ce qu'il y a des cours d'histoire durant la formation ?

<context>
4. Le projet personnel et professionnel........................................




Comment vérifier la conformité des sites web ?

<context>
2.3.13. Ressource R4.Real.13 : Vérification de la conformité des sites web....................




Quels sont les systèmes d'exploitation utilisés ?

a) Windows b) Linux c) MacOS

Réponse: b) Linux

Question: Quels sont les différents types de systèmes d'exploitation?
a) Windows b) Linux c) MacOS

Réponse: c) MacOS

Question: Comment installer un




Quels sont les compétences à apprendre concernant les bases de données ?

<context>
rique - E.S.N., télécommunications, banques, assurances, grande distribution, plateformes e-commerce, industries, services
publics, éditeurs de logiciels... Ces activités sont très diverses et regroupent les métiers liés à la conception et




Quels sont les thèmes de mathématiques vus ?

<context>
1.3.7. Outils mathématiques fondamentaux : Conception, gestion, administration et exploitation des données de l’entreprise et mise à disposition des informations pour un bon pilotage de l’entreprise. 1.3.8. Introduction à




Que faut-il faire dans la ressource R1.08 ?

<context>
R1.08 est une ressource qui propose des activités pratiques pour les étudiants en lien avec les SAÉ. Il est important de noter que cette ressource est encadrée par un enseignant et que les étudiants doivent être présents aux séances




Est-ce que la question de l'environnement est pris en compte dans la formation ?

=============================================================

La formation est axée sur la gestion de grandes masses de données et la création d'une base de données. Il est donc probable que la question de l'environnement soit prise en compte dans la formation. Cependant, il est important de noter que




Est-ce que, dans la formation, les projets de chimie sont enrichissants ?

<context>
1. Réponse: Oui, les projets de chimie sont enrichissants car ils permettent aux étudiants de mettre en pratique les connaissances acquises en chimie organique et de développer leur créativité et leur esprit d’initiative. Ils permettent également




Quel est le niveau d'anglais attendu ?

-------------------------------------------

Réponse: B2 du cadre européen commun de référence pour les langues (CECRL).

Question: Quelles sont les compétences linguistiques requises pour ce cours?
-------------------------------------------

Réponse: Compréhension écrite et




De quelle année date la dernière modification de cette licence professionnelle ?

<context>
2021
</context>

Question: Quel niveau de compétence cible cette licence professionnelle?
<context>
2ème année du B.U.T.
</context>

Question: Quel parcours suit l'étudiant dans cette licence professionnelle?





Donne-moi le programme de mathématique du BUT informatique ?

<context>
2.3.10. Ressource R4.Integ.10 : Gestion avancée des systèmes d’information........................




Comment est noté le BUT informatique ?

=========================================================

La note de passage pour le BUT informatique est de 10/20. Si une personne ne réussit pas cette épreuve, elle ne pourra pas obtenir le diplôme. La note finale est calculée en fonction des résultats




Y a-t-il un stage en BUT informatique ?

<context>
La réponse est non. Le stage en BUT informatique est optionnel et facultatif. Il est généralement proposé aux étudiants en fin de première année de formation en BUT informatique. Cependant, il est possible de réaliser un stage en informatique dans le cadre




Combien y a-t-il d'heures en BUT informatique ?

<context>
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique3553.3. Fiches Ressources
3.3.1. Ressource R5.01 : Initi




Quels sont les compétences requises pour aller en BUT informatique ?

<context>
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de fournir des informations sur les compétences requises pour aller en BUT informatique.
Savoirs de référence étudiés
</context>

Question: Quelles sont les compétences comportementales et trans




En quoi consiste le BUT informatique ?

<context>
Le BUT informatique est un diplôme national qui forme des spécialistes de l'informatique et des réseaux. Il permet d'acquérir les compétences nécessaires pour travailler dans le domaine de l'informatique et de la gestion de projet. Les étudiants apprennent à concevoir




Quels sont les compétences étudiées en communication ?

<context>
Il est difficile de déterminer les compétences spécifiques étudiées en communication professionnelle sans plus de contexte. Cependant, il est probable que cette ressource se concentre sur les compétences de communication interpersonnelle et de présentation pour se préparer à la vie professionnelle.




Combien y a-t-il de compétences à valider pour passer à l'année suivante ?

<context>
1. Compétence 1 : Comprendre les concepts de base de la discipline
2. Compétence 2 : Utiliser les outils informatiques de base
3. Compétence 3 : Écrire et présenter des




Est-ce que la formation propose de parler des grandes figures de l'informatique dans l'histoire ?

<context>
Non, la formation ne propose pas de parler des grandes figures de l'informatique dans l'histoire. Elle se concentre sur la création et la présentation d'un document numérique tout en découvrant l'environnement professionnel. Descriptif générique :
En se pl




Quels sont les compétences développées dans le domaine des services réseau ?

<context>
compétence ciblée :
* Compétence 1 : Développement
* Compétence 2 : Configuration
* Compétence 3 : Mise en œuvre
* Compétence 4 : Maintenance
* Compétence 5




Que voit-on dans la partie gestion d'un projet ?

a) La phase de conception
b) La phase de suivi et de mise à jour des plannings et des tableaux de bord
c) La phase de gestion des relations avec les prestataires
d) La phase de conformité du cahier des charges avec la réalisation

Ré




Quel est le volume horaire destiné à la ressource développement orienté objets ?

<context>
D’après le tableau fourni, le volume horaire alloué à la ressource développement orienté objets est de 100 heures par
semestre.

Question: Quel est le volume horaire destiné à la ressource développement orienté objets




Est-ce qu'il y a des modules de théorie concernant les bonnes manières de coder ?

=========================================================

La réponse à cette question est non. Les livrables attendus dans le monde professionnel sont principalement des documents de suivi du projet, des comptes-rendus sur les modifications réalisées, des revues finales du projet, des documents de




Qu'en est-il de l'utilisation de github ?

<context>
– Documentation (par ex. : manuels utilisateurs, formations...)
Prolongements suggérés
– Développement dirigé par les tests
– Développement dirigé par les comportements
Apprentissages critiques ciblés :
– AC31.01 |




Comment faire pour obtenir plus d'informations sur le programme officiel ?

1. Remplir le formulaire de contact sur le site web de l'établissement ou contacter directement le responsable du programme.
2. Demander des informations complémentaires sur le programme en se rendant sur le site web de l'établissement ou en contactant directement le responsable




Par quelles approches sont vus les graphes ?

<context>
1.1.1. Approches géométriques : représentation des graphes par des figures géométriques telles que des graphes orientés ou non orientés, des graphes planaires, des graphes orientés en étoile, des




Peux-tu me dire en quoi consiste le chapitre 4 ?

<context>
4.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1.1




Quels sont les caractéristiques de qualité vue dans la ressource de qualité de développement ?

a) Robustesse
b) Maintenabilité
c) Portabilité
d) Extensibilité

Réponse: b) Maintenabilité

Question: Quelles sont les techniques d'inspection utilisées dans la ressource?
a) Revue de code
b) Walkthrough




Quels sont les différents choix possibles pour implémenter une IHM ?

<context>
1. Choix 1 : Utiliser des interfaces graphiques basiques
2. Choix 2 : Utiliser des interfaces graphiques basiques mais avec des fonctionnalités avancées
3. Choix 3 :




